【一名經人】香港之死 由此書起 - 羅家聰

節錄

【一名經人】香港之死 由此書起 - 羅家聰

■將明明是香港強稱為大灣區，更重要的政治含義是要毀掉香港，最終消失於歷史。 資料圖片

六星期前，編輯開題寫《施政報告》，區區題為「施政報告，四大路數」的文末提到，你跟她設定的話題團團轉去討論，就中計了。六周過後，話題設定好了：大灣區。

早已指出，去年一役後，林鄭已成為中共的傀儡、徹底的扯線公仔。連上次《施政報告》臨陣改期她本人也遲遲才知，此乃明確政治訊號，告知你全港人誰是幕後操盤的大佬。不只特區的區長毀了，就連特區也公然毀了。

港人眼中，港澳就是港澳，廣州就是廣州，大甚麼灣區？將本來分開的港深廣澳，不知所謂地合稱大灣區，然後叫港青去大灣區搵食，不禁用香港話講：「你講咩呀？」港青在港搵食不好，要到不知哪處的大灣區再人工減去大截，然後賺錢來養香港頭家？再用香港話講：「搞咩呀？區長嚟㗎？個腦生响邊度？」此等路數，港人不會想到。

身為一區之長，《施政報告》竟是叫香港未來的棟樑離開香港，還以為是賣港賊所想。但若是中共所餵飼的台詞，就言之成理了。要國安、要穩定，後生的當然不能搞搞震。濫捕雖多，但告得入的不多，坐牢的更少；無上街的，腦子卻洗不到，惟有洗血好了。出國讀書或移民始終少數，請君入去機遇處處的大灣區，自是中共首要任務之一。

將明明是香港強稱為大灣區，更重要的政治含義是要毀掉香港，最終消失於歷史。消滅了香港，所有香港的問題自然一併消失，反正香港的中西橋樑角色在被圍被制下已所餘無幾。從中共看，此乃極理性的政治計算。香港之死，就始於這份《施政報告》。

再團團轉報告內裏，都多餘了。那麼倒錢落鹹水海的「明日大嶼」？據說發債搞。哪個笨蛋會借錢予人去填這無底深潭？。。。。。。。。。。。。。

羅家聰

lawkachung@gmail.com

老一輩都係叫省港澳
廣州城、香港地、澳門街
廣東話讀順口到仆街
咩野大灣區珠三角都係支那北人亂叫
完全冇歸屬感

只有香港與支那賤畜
沒有省港奧
沒有大灣區